\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Geodatenbanken}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Abgabe zu Kapitel 3 – Einführung Oracle Spatial}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{04.07.2019}

\begin{document}
\maketitle

\section{Aufgabe 1}

\subsection{Parzellen}
\begin{verbatim}
-- Erzeugen der Tabelle Parzellen
CREATE TABLE Parzellen (
    idx INTEGER,
    name VARCHAR2(2),
    geom SDO_GEOMETRY,
    CONSTRAINT pk_gparcel PRIMARY KEY(idx)
);

-- Parzellen in die Tabelle einfügen
INSERT INTO Parzellen values(
    1,
    'F1',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((100 100, 130 100, 130 130, 100 130, 100 100))')
);

INSERT INTO Parzellen values(
    2,
    'F2',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((130 100, 170 100, 170 150, 130 130, 130 100))')
);

INSERT INTO Parzellen values(
    3,
    'F3',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((170 100, 200 100, 200 120, 170 120, 170 100))')
);

INSERT INTO Parzellen values(
    4,
    'F4',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((170 120, 200 120, 200 160, 190 160, 170 150, 170 120))')
);

INSERT INTO Parzellen values(
    5,
    'F5',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((100 140, 130 140, 130 180, 100 180, 100 140))')
);

INSERT INTO Parzellen values(
    6,
    'F6',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((130 140, 190 170, 200 170, 200 180, 130 180, 130 140))')
);

-- Metadaten der Tabelle Parzellen anlegen:
INSERT INTO USER_SDO_GEOM_METADATA 
VALUES ('Parzellen','geom', 
    SDO_DIM_ARRAY(
        SDO_DIM_ELEMENT('X', 0, 20, 0.001),
        SDO_DIM_ELEMENT('Y', 0, 20, 0.001)
    ), null);

-- Prüfen ob die Geometrien valide sind
SELECT p.idx, p.geom.ST_IsValid() FROM Parzellen p;

-- Index der Tabelle Parzellen erzeugen
CREATE INDEX idx_parzellen ON Parzellen(geom) INDEXTYPE IS MDSYS.SPATIAL_INDEX
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe1.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Strassen}
\begin{verbatim}
-- Erzeugen der Tabelle Strassen
CREATE TABLE Strassen (
    idx INTEGER,
    name VARCHAR2(75),
    geom SDO_GEOMETRY,
    CONSTRAINT pk_gparcel PRIMARY KEY(idx)
);

-- Einfügen der Hauptstrasse
INSERT INTO Strassen values(
    1,
    'Hauptstrasse',
    SDO_GEOMETRY('Polygon((100 130, 130 130, 170 150, 190 160, 200 160, 200 170, 190 170, 130 140, 100 140, 100 130))')
);

-- Metadaten der Tabelle Strassen anlegen:
INSERT INTO USER_SDO_GEOM_METADATA 
VALUES ('Strassen','geom', 
    SDO_DIM_ARRAY(
        SDO_DIM_ELEMENT('X', 0, 20, 0.001),
        SDO_DIM_ELEMENT('Y', 0, 20, 0.001)
    ), null);

-- Prüfen ob die Geometrien valide sind
SELECT p.idx, p.geom.ST_IsValid() FROM Strassen p;

-- Index der Tabelle Strassen erzeugen
CREATE INDEX idx_strassen ON Strassen(geom) INDEXTYPE IS MDSYS.SPATIAL_INDEX
\end{verbatim}

\section{Aufgabe 2}
\begin{verbatim}
SELECT idx, name, SDO_GEOM.SDO_AREA(geom,0.001) FROM Parzellen;
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe2.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}


\section{Aufgabe 3}
\begin{verbatim}
SELECT p.idx, p.name
FROM Strassen s, Parzellen p 
WHERE SDO_TOUCH(s.geom, p.geom)='TRUE';
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe3.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 4}
\begin{verbatim}
SELECT p.idx, p.name, SDO_GEOM.SDO_AREA(p.geom,0.001)
FROM Strassen s, Parzellen p 
WHERE SDO_TOUCH(s.geom, p.geom)='TRUE';
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe4.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 5}
\begin{verbatim}
SELECT p1.name, p2.name, SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(p1.geom, p2.geom, 0.0001) as "Abstand" 
FROM Parzellen p1 INNER JOIN Parzellen p2 ON p1.idx < p2.idx 
WHERE p1.name = 'F1' AND p2.name = 'F3'
ORDER BY p1.idx, p2.idx;
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe5.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 6}
\begin{verbatim}
SELECT p1.name, p2.name, 
    SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(p1.geom, p2.geom, 0.0001) AS "Abstand", ROWNUM
FROM Parzellen p1 INNER JOIN Parzellen p2 ON p1.idx < p2.idx 
WHERE (p1.name = 'F5' OR p2.name = 'F5') AND ROWNUM <= 2
ORDER BY SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(p1.geom, p2.geom, 0.0001);
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe6.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}
\newpage
\section{Aufgabe 7}
\begin{verbatim}
SELECT idx, name, 
    SDO_GEOM.SDO_CENTROID(geom, 0.001).SDO_POINT.X as "X",
    SDO_GEOM.SDO_CENTROID(geom, 0.001).SDO_POINT.Y as "Y" 
FROM Parzellen;
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe7.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 8}
\begin{verbatim}
SELECT idx, name, SDO_GEOM.SDO_LENGTH(geom, 0.001) FROM parzellen;
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe8.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 9}
\begin{verbatim}
SELECT idx, name, SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(SDO_GEOMETRY('Point(150 150))'), geom, 0.0001) AS "Abstand"
FROM Parzellen
WHERE SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(SDO_GEOMETRY('Point(150 150))'), geom, 0.0001) <= 15
ORDER BY SDO_GEOM.SDO_DISTANCE(SDO_GEOMETRY('Point(150 150))'), geom, 0.0001);
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe9.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 10}
\begin{verbatim}
SELECT idx, name, SDO_GEOM.SDO_BUFFER(geom, 5, 0.001)
FROM Strassen
WHERE name = 'Hauptstrasse';
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe10.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Aufgabe 11}
\begin{verbatim}
Select p.idx, p.name,
    SDO_GEOM.SDO_AREA(
    SDO_GEOM.SDO_INTERSECTION(
        SDO_GEOM.SDO_BUFFER(s.geom, 5, 0.001),
        p.geom, 0.001
        ),
    0.001) AS "FlaecheVerloren"
FROM Strassen s, Parzellen p
\end{verbatim}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Aufgabe11.JPG}
    \end{minipage}
\end{figure}


\end{document}